   	
Сегодня в Нью Йорке проходит конференция Microsoft Connect(), на которой анонсированы новые продукты и технологии. Выпущена предварительная версия Visual Studio 2015, специальная бесплатная редакция Visual Studio Community 2013, Visual Studio 2013 update 4, открывается исходный код .NET Server Core, выпущена предварительная версия .NET 2015, обновлены инструменты кросс-платформенной разработки на базе Apache Cordova, в Visual Studio появился эмулятор ОС Android. Это действительно новый этап в развитии инструментов разработки Microsoft, и мы рады рассказать о деталях.


Ключевые новости


Открыт исходный код серверного стека .NET Framework, включая все основные компоненты Core Runtime а так же серверные технологии, такие как ASP.NET 5. Эта редакция в том числе будет выпущена для Linux и Mac OS X.
Выпущена Visual Studio Community 2013 – новая бесплатная редакция Visual Studio, доступная для загрузки уже сейчас. Это полноценный продукт по своим функциональным возможностям приближающийся к платной редакции Visual Studio 2013 Professional, в том числе позволяющая устанавливать расширения и дополнения.
Выпущена предварительная редакция Visual Studio 2015 review и .NET 2015 Preview. В этих продуктах появилось много новых функций и возможностей по кросс-платформенной и облачной разработке, созданию приложений для устройств, улучшения в области продуктивности.
Visual Studio 2013 Update 4 доступно для загрузки уже сейчас, и включает ряд улучшений и исправлений которые придутся по вкусу текущим пользователям этого продукта.
Visual Studio Online получил новые обновления и теперь у пользователей этого сервиса появилась возможность управлять релизами с помощью Visual Studio Online Release Management service и Visual Studio Cloud Deployment Projects.


.NET Open Source
Сегодня был открыт исходный код основных компонент Core .NET Framework. В ближайшие месяцы будут добавлены дополнительные компоненты. Весь исходный код опубликован под лицензией MIT вместе с специальным патентным разрешением на свободное использование .NET для пользователей. Разработчики уже сегодня могут ознакомиться с исходным кодом по адресу http://github.com/Microsoft/dotnet.



В рамках этого проекта так же анонсирован выпуск .NET Core Framework для операционных систем Linux и Mac OS X. Это позволит многим .NET разработчикам расширить целевые платформы при разработке приложений.

Visual Studio Community 2013
Visual Studio Community 2013 это новая бесплатная редакция которая позволит разработчикам создавать решения для множества платформ и сценариев, в том числе для веб, облака, десктоп или мобильных устройств. Эта редакция практически ничем не отличается от редакции Visual Studio Professional, в том числе позволяя подключать дополнительные расширения которые вы можете загрузить с сайта Microsoft. Например, уже сейчас вы можете установить Visual Studio Tools for Unity, Node.js Tools for Visual Studio, Web Essentials for Visual Studio.
Visual Studio Community 2013 бесплатно для любого не корпоративного использования, в том числе при разработке коммерческих приложений.



Разработчики уже сегодня могут использовать Visual Studio Community 2013 для разработки десктоп или мобильных приложений, создавать веб и облачные решения используя Azure Free Trial с 10 бесплатными сайтами и мобильными сервисами. Так же не следует забывать и о Visual Studio Online которые позволяют организовать работу команды, до 5 человек бесплатно. Вы можете начать уже сегодня и ознакомиться с каждым из этих трех предложений.



Visual Studio 2015 Preview и .NET 2015 Preview

Новые редакции Visual Studio и .NET получили ряд новых возможностей которые позволят разработчикам быть еще более продуктивными и расширить сценарии разрабатываемых решений.

Продуктивность
Редактирование кода C# и VB в Visual Studio 2015 выходит на новый уровень благодаря интеграции с платформой компилятора “Roslyn”. Новые возможности языка C# 6 позволяют упростить многие рутинные действия, а новые «лампочки» подсказывающие варианты улучшения вашего кода позволят быстро вносить исправления в нужные участки. Благодаря расширяемости этих механизмов, разработчики смогут выпускать свои пакеты анализа кода на основе технологии “Roslyn” и подключать их к Visual Studio.



Visual Studio 2015 так же получил ряд новых улучшений в области отладки. В том числе это новая система конфигурации точек останова, подсказки по производительности, отладка и eval лямбда функций в окне просмотра переменных.

Так же в Visual Studio 2015 появилась технология Smart Unit Tests, хорошо знакомая пользователям Microsoft Pex. Вышедшая из стен Microsoft Research, эта технология позволяет генерировать модульные тесты для вашего кода, при этом будут создаваться все условия для обхода ветвлений кода.
Для разработчиков десктоп-приложений на базе WPF так же есть обновления в наборе инструментов, в том числе Visual Studio Diagnostic Tool, Timeline Tool и обновленный редактор Blend. Вы можете ознакомиться с этими новинками в блоге. 

Облако
Visual Studio 2015 является наиболее облачно-ориентированным инструментом разработки. Интеграция с Azure и Visual Studio Online позволяет получить максимальную продуктивность при создании облачных решений.
.NET 2015 включает ASP.NET 5, новый композитный фреймворк для создания веб и облачных приложений. ASP.NET 5 является кросс-платформенной технологией, поддерживающей возможность запуска приложений разных версий в рамках одного сервера.
В дополнение к серверным инструментам так же были созданы специальные расширения для популярных редакторов кода, например, Sublime, в которых вы сможете воспользоваться подсветкой синтаксиса и автоматическими подсказками в других операционных системах:



В Visual Studio 2015 так же обновился менеджер сервисов, позволяя удобно управлять вашими серверами и облачными сервисами, в том числе от лица нескольких учетных записей. 
Разработчики создающие решения на основе Office 365 могут воспользоваться набором API включенном в Office Developer Tools for Visual Studio. 

Кросс-платформенная и мобильная разработка
Платформа Xamarin позволяет разработчикам создавать приложения для множества платформ прямо в Visual Studio. Наше долгосрочное партнерство с Xamarin продолжается, и мы рады представить новые возможности:

Для подписчиков MSDN представлена скидка на Xamarin Business и Enterprise.
Улучшена интеграция между Visual Studio и инструментами Xamarin, в том числе возможна установка Xamarin из среды Visual Studio.
Xamarin в будущем добавит поддержку Xamarin Starter Edition для пользователей Visual Studio Community, открывая возможности кросс-платформенной разработки на .NET для большего количества разработчиков.


С++
Язык С++ остается лидером в области разработки высокопроизводительных приложений. Для мобильных разработчиков C++ является ключевым компонентом создания игровых приложений и высокопроизводительных библиотек которые могут работать на широком спектре устройств. 
Вместе с выходом Visual Studio 2015 разработчики получат полный набор инструментов для кросс-платформенной разработки приложений на C++. Эти возможности включают интеграцию с платформой Clang, оптимизатором LLVM и поддержкой таких платформ как Android и iOS. Вы можете редактировать и осуществлять отладку C++ кода для трех основных платформ, Windows, iOS и Android. 



Visual Studio 2015 так же насчитывает ряд новых удобств для C++ разработчиков, включая новый режим рефакторинга, улучшенный диалог поиска по файлам, и оптимизированный режим инкрементальной сборки, значительно ускоряющий сборку больших проектов. В то же время в компилятор включены некоторые новые возможности по поддержке стандартов C++ 11, C++ 14, и предварительной редакции стандарта C++ 17.


HTML/JavaScript и Apache Cordova
Мобильные приложения все чаще разрабатывают с помощью технологий HTML5 и JavaScript. Это и веб-сайты оптимизированные под мобильные устройства и полнофункциональные мобильные приложения на базе технологии Apache Cordova. Visual Studio 2015 включает в себя полный спектр инструментов для создания таких приложений. 
Новый релиз Visual Studio Tools for Cordova включает поддержку Windows 8.1 и универсальных приложений, отладку iOS приложений прямо из Visual Studio и бесшовную интеграцию с языком TypeScript. 



Эмулятор Android для Visual Studio
Все больше разработчиков выпускают приложения для устройств различного форм-фактора. При этом критично иметь возможность эмулировать эти устройства для оптимизации цикла разработки. В Visual Studio 2015 вошел новый компонент Visual Studio Emulator for Android, высокопроизводительный x86 эмулятор который поддерживает платформу Android, и который поддерживает эмуляцию акселерометра, сенсоров локации, сетевое состояние.



Visual Studio 2013 Update 4
Параллельно разработке Visual Studio 2015 команда DevDiv не забыла и о текущей версии – Visual Studio 2013. За очень короткий промежуток времени было выпущено 4 обновления. Сегодня новое обновление уже доступно для загрузки, и оно включает большое количество новых функций, возможностей и исправлений. 

DevOps в Visual Studio Online
Интеграция между Dev и Ops является важным звеном в реализации полноценного жизненного цикла разработки и эксплуатации приложений. Visual Studio Online, TFS, Azure позволяют реализовать полноценные сценарии DevOps и повысить качество разрабатываемых решений.
Новые возможности, такие как Cloud Deployment Projects позволяют сконфигурировать, а затем управлять целевыми средами развертывания, включать режимы диагностики и все это возможно прямо из Visual Studio. Cloud Deployment Projects являются частью Azure SDK 2.5 и доступны уже сейчас.
 Release Management for Visual Studio так же доступно с сегодняшнего дня как предварительная версия сервиса. Release Management позволяет организациям управлять сложными средами развертывания и отладить процессы между разработкой, тестированием и эксплуатацией. Это позволяет чаще выпускать качественные релизы продукта, а значит, быстрее добиваться поставленных бизнесом целей.


Время программировать!